<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.7">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/covid-empathy/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/covid-empathy/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-05-31T23:01:23+09:00</updated><id>http://localhost:4000/covid-empathy/feed.xml</id><title type="html">코로나19 확진자/완치자 사례 공유</title><subtitle>코로나19 확진자 및 완치자들이 서로 사례를 나누며 불안감을 줄이고, 심리적인 안정감을 찾아보기 위해 만든 페이지입니다. 불확실한 정보의 확산을 막기 위해 일부 내용을 발췌하여 공유하거나 및 기사화하기를 원하지 않습니다. 공유되는 사연의 내용은 사연 당사자에게 저작권이 있습니다.</subtitle><entry><title type="html">치료 이후 찾아오는 불안감</title><link href="http://localhost:4000/covid-empathy/%EC%B9%98%EB%A3%8C-%EC%9D%B4%ED%9B%84/2020/05/31/first-post.html" rel="alternate" type="text/html" title="치료 이후 찾아오는 불안감" /><published>2020-05-31T18:04:56+09:00</published><updated>2020-05-31T18:04:56+09:00</updated><id>http://localhost:4000/covid-empathy/%EC%B9%98%EB%A3%8C-%EC%9D%B4%ED%9B%84/2020/05/31/first-post</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/covid-empathy/%EC%B9%98%EB%A3%8C-%EC%9D%B4%ED%9B%84/2020/05/31/first-post.html">&lt;p&gt;내 경우에는 본래 기관지와 소화기관이 좋지 않아서 병원에서 치료를 받는 중에도 내 증상의 원인을 알기 어려웠다고 했다.
가뜩이나 처음 증상이 나오고, 확진 결과를 받고, 병원을 가는 과정에서의 스트레스도 극심했었고,
여러가지 생각들–이러다가 어떻게 될까–과 해오던 일들의 마무리 등이 겹쳐짐에 따라,
내가 뭘 할 수 있을까에 대한 의구심이 들었다. 이번 학기 휴학해야 하는 것은 아닐까? 등등.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 치료를 받고 나온 이후에도 일부의 불편함들은 계속해서 남아 있었다.
그것들은 흉부의 압박감과 마른 기침이 주된 것들이었는데, 병원에 있을 당시에도 이 원인은 역류성 식도염으로 추정된다고 했다.
사실 식도와 기도를 내가 느낌으로 구분하기도 어렵거니와, 역류성 식도염 자체가 마른 기침을 유발한다고 해서,
병원에 있을 때는 그런가보다 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;치료 이후에 각종 검사 결과지와 소견서를 보아도, 별다른 이상 소견이 없음에도
(심지어 흡연도 하지 않고 폐렴도 깨끗이 나아 폐가 깨끗하다고 하는데도!)
증상들이 사라지지 않는 것에 극도의 불안감을 느꼈다.
가령, 같이 사는 가족들–나보다 더 취약한 부모님–에게 옮는 것은 아닐까 (두번의 검사 결과가 전염력이 없음을 가리킴에도).
어느 밤에는 다시 병원에 간 꿈을 꾸었는데, 다른 병실에서 일관된 부저음이 들리는 꿈이었고,
식은땀에 일어나야 했다.
처음으로 외출을 해본 날에는, 갑자기 날씨가 쌀쌀해졌고,
갑자기 내가 오한에 든 것은 아닐까 하고 집에 부랴부랴 들어왔었다.
같이 있던 다른 사람들도 오늘 날이 조금 추운 편이라고 했지만, 그다지 안심이 되지 않았다.
그런 날은 잠도 잘 오지 않는다.
어느 날은 내가 호흡곤란이 있는지 없는지를 알아보려고
고음의 노래를 불러보기도 했다 (그러니까 전혀 근거가 없는 테스트 방법이다).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그런저런 스트레스로 두통도 심해졌다. 그러니까 스트레스성 통증의 악순환의 시기가 1주일 정도 지나갔고,
그 이후로도 계속해서 경미한 불안감이 들쑥날쑥한다.
담당 의사 선생님꼐서, 한달 뒤 폐 엑스레이를 찍어보라고 하셨는데, 그때까지도 조금은 불안함이 있지 않을까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나름대로 정신건강에 문제가 생겼을 때 어떻게 대처해야 하는지 잘 안다고 생각했는데,
뾰족한 수는 없었던 것 같고, 빗소리 플레이리스트를 계속 듣거나,
오히려 못했던 일에 매진해 계속 잊는 방식으로 불안감을 일순간 떨쳐내는 것이 가능했다.
이럴 때 단순하고 경쟁적인 게임을 하니까 잊는 데에 크게 도움이 됐다.
절대 할 생각이 없었던 달고나 커피 같은 것도 만들었다–이러한 단순한 이벤트성 활동이 꽤 도움이 됐다.
책이나 영화는 집중력이 약해서 큰 도움은 못됐었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한동안은 며칠 동안 이 감염 이후의 후유증에 대해 알아보아야 했지만,
아직 임상적으로 후유증이다 할만한 연구 결과가 없으므로 모든 것이 불확실한 것이었다.
나와 비슷한 역류성 식도염 환자의 치료 후기를 보면서
다만 이게 치료가 안 된 것이 아닌, 다른 스트레스성 질환일 수 있겠구나 하고 스스로에게 말하는 수밖에.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">내 경우에는 본래 기관지와 소화기관이 좋지 않아서 병원에서 치료를 받는 중에도 내 증상의 원인을 알기 어려웠다고 했다. 가뜩이나 처음 증상이 나오고, 확진 결과를 받고, 병원을 가는 과정에서의 스트레스도 극심했었고, 여러가지 생각들–이러다가 어떻게 될까–과 해오던 일들의 마무리 등이 겹쳐짐에 따라, 내가 뭘 할 수 있을까에 대한 의구심이 들었다. 이번 학기 휴학해야 하는 것은 아닐까? 등등.</summary></entry></feed>